TEST

Politique de Confidentialité Clients
====================================

En tant que service de VTC citoyen et engagé, chez Marcel, nous souhaitons vous proposer la meilleure expérience de VTC dans le strict respect de votre vie privée. Dans ce cadre nous avons besoin d’analyser vos habitudes de trajets afin de vous offrir un service personnalisé. La confidentialité et la sécurité de vos données personnelles est au cœur de nos préoccupations.

L’objet de cette Politique de Confidentialité Clients est de vous présenter de manière claire et transparente quelles sont les données que nous collectons, l’utilisation qui en est faite et les droits que vous avez les concernant. Si vous êtes chauffeur, veuillez consulter la [Politique de Confidentialité Chauffeurs](https://www.marcel.cab/donnees-personnelles-chauffeurs/).

Les conditions régissant votre utilisation du service Marcel sont toujours définies dans nos [Conditions Générales d’Utilisation](https://www.marcel.cab/cgu/)

1\. Liste des données personnelles collectées
---------------------------------------------

### a. Données personnelles recueillies lors de votre inscription

\- Coordonnées (nécessaire au fonctionnement de votre service) :

* nom,
* prénom,
* adresse e-mail,
* numéro de téléphone,
* entreprise à laquelle votre compte est rattaché le cas échéant,
* code de parrainage utilisé (si vous êtes parrainé)

\- Données de paiement (nécessaire au fonctionnement de votre service) :

* lors de votre inscription ou au moment de votre premier trajet, vous nous fournissez les informations de votre carte de crédit. Ces données sont traitées et stockées exclusivement par notre fournisseur de services de paiement et nous n’y avons pas accès.

### (b) Données personnelles recueillies lors de votre utilisation du service (réalisation d’un trajet)

* date, heure de la réservation
* canal de réservation (sur le site, sur l’application, par téléphone)
* adresse, date et heure de départ,
* adresse d’arrivée,
* numéro de vol ou de train si renseigné au moment de la réservation
* chauffeur et véhicule affectés,
* nom, email et numéro de téléphone du passager (si renseigné au moment de la réservation)
* notation affectée au trajet, date et heure de la notation
* commentaires éventuellement renseignés par le client avant ou après le trajet,
* statut du trajet, statut du paiement
* prix du trajet (y compris temps d’attente facturé) et mode de paiement
* code promo et crédit éventuellement utilisé

### (c) Données personnelles recueillies lors de votre navigation sur le site et/ou sur notre application mobile

* date, heure, pages visitées, interactions et temps passé sur le site internet
* date, heure, pages visitées, interactions et temps passé sur l’application mobile
* version de l’application mobile installée

### (d) Données issues de sondages et questionnaires

* par défaut, toutes les données que nous collectons dans le cadre de sondages et questionnaires de satisfaction sont anonymes, sauf si vous nous fournissez vos coordonnées dans ce sondage (toujours facultatif)

### (e) Collecte des cookies

Marcel participe et est conforme à l'ensemble des Spécifications et Politiques du Transparency & Consent Framework de l'IAB Europe. Marcel utilise la Consent Management Platform n°92.

Vous pouvez modifier vos choix à tout moment.

2\. Utilisation de vos données personnelles
-------------------------------------------

Marcel en tant que responsable de traitement s’engage à pratiquer une utilisation raisonnée de vos données personnelles conformément au Règlement Général de Protection des Données (RGPD).

Voici les traitements qui sont effectués, les données personnelles qui sont utilisées pour chacun des traitements et le cadre dans lequel nous effectuons ces traitements (fondement juridique) :

### (a) Fourniture du service

ex. : réservation d’un trajet, affectation d’un chauffeur, traitement d’une réclamation

* coordonnées
* données de paiement
* données d’utilisation du service

Fondements juridiques : exécution du contrat, intérêts légitimes

### (b) Statistiques, analyse de votre consommation : pour améliorer le service et vous proposer des offres adaptées à vos usages

ex. : analyse de votre fréquence de réservation sur notre plateforme

* coordonnées
* données d’utilisation du service
* données issues de questionnaires ou sondages
* données de navigation

Fondements juridiques : exécution du contrat, intérêts légitimes

### (c) Communication dans le cadre de la fourniture du service :

ex. : envoi d’un SMS pour vous informer que le chauffeur est en approche, envoi par mail de votre facture

* coordonnées
* données d’utilisation du service

Fondements juridiques : exécution du contrat, intérêts légitimes

### (d) Traiter vos paiements, prévenir et détecter les fraudes :

ex. : effectuer le paiement de votre trajet ou détecter une utilisation frauduleuse de votre compte

* données de paiement

Fondements juridiques : exécution du contrat, intérêts légitimes, respect des obligations légales

### (e) Communiquer avec vous à des fins relationnelles ou marketing : 

ex. : envoi d’un email pour vous offrir un code promo, d’une notification pour vous présenter une nouveauté

* coordonnées
* données d’utilisation du service
* données de navigation
* données issues de questionnaires ou sondages

Fondements juridiques : consentement, intérêts légitimes

Marcel participe et est conforme à l'ensemble des Spécifications et Politiques du Transparency & Consent Framework de l'IAB Europe. Marcel utilise la Consent Management Platform n°92. Vous pouvez modifier vos choix à tout moment en cliquant ici.

3\. Partage de vos données personnelles
---------------------------------------

Nous ne partagerons pas vos informations personnelles sauf :

* Lorsque nous devons appliquer les conditions d'utilisation ou les politiques que nous demandons aux clients d’accepter ; Marcel a recours à des partenaires techniques pour l'exécution de certains traitements (prestataire de paiement, prestataire d'envoi d'emails, …).Marcel et ses chauffeurs partenaires ont intégré dans le cadre de leurs relations contractuelles un accord sur leurs obligations respectives aux fins d'assurer le respect des exigences du RGPD et de la Loi Informatique et Libertés. L'ensemble de ces partenaires se sont engagés à respecter les obligations relatives au RGPD et nous sommes particulièrement vigilants à ce sujet
* Lorsque nous devons protéger la sécurité, les droits et la propriété de nos clients ou partenaires tiers
* Lorsque nous devons satisfaire les processus juridiques ou si la divulgation des données est requise par la législation
* Si une fusion, une acquisition ou une vente des actifs signifiait que nous devions partager les informations avec un tiers sous réserve de vous en informer préalablement et de votre absence d'opposition, conformément à la législation applicable
* À des fins de personnalisation des publicités en ligne : profilage publicitaire sur des sites tiers . Marcel ne transmet aucune donnée qui permette de vous identifier directement. Seuls des identifiants techniques, données sociodémographiques peuvent être partagés dans le cadre de l'identification de l'audience. Vous pouvez refuser que vos données d'identification soient utilisées pour la constitution de profils en vous y opposant sur les plateformes. La base légale utilisée pour l'usage des données de compte à des fins de profilage publicitaire est l'intérêt légitime

4\. Durée de conservation et suppression des données
----------------------------------------------------

En cas d’inactivité de votre part, et notamment si vous ne visitez plus le site ou n’utilisez plus l’application ni ne réagissez aux emails que nous vous envoyons, vos données personnelles sont automatiquement anonymisées dans un délai maximum de 6 ans après votre dernière activité.

Vous pouvez à tout moment demander la suppression de vos données personnelles en écrivant à Marcel ([mesdonnees@marcel.cab](https://www.marcel.cab/donnees-personnelles-clients/mailto)). Dans ce cas, nous rendrons anonymes ces données afin que vous ne puissiez plus être identifié, à l’exception des cas où les données seront conservées pour une autre base légale, par exemple dans les situations suivantes :

* intérêts légitimes de Marcel (problème non résolu d’impayé ou litige vous concernant, prévention de la fraude, sécurité);
* respect d’obligations juridiques ou fiscales.

5\. Droits des utilisateurs et modalités d’exercice de ces droits
-----------------------------------------------------------------

Le RGPD vous confère depuis le 25 mai 2018 de nouveaux droits concernant vos données personnelles. Nous avons par conséquent ajouté de nouveaux dispositifs vous permettant de les exercer.

Les droits suivants sont applicables pour les données personnelles vous concernant collectées par Marcel :

*   Droit d'accès : vous pouvez à tout moment nous demander d’accéder aux données personnelles que nous traitons ;
*   Droit de rectification : vous pouvez nous demander de modifier ou de mettre à jour vos données personnelles lorsqu'elles celles-ci sont inexactes ou incomplètes ;
*   Droit à l’oubli : vous pouvez nous demander de supprimer définitivement vos données personnelles. Dans ce cas, nous procéderons à l’anonymisation de vos coordonnées afin de ne plus pouvoir vous associer notamment aux trajets que vous avez effectué. Nous conserverons les trajets - anonymisés - à fin de statistiques ;
*   Droit à la limitation : vous pouvez nous demander d'arrêter temporairement ou définitivement le traitement de tout ou partie de vos données personnelles ;
*   Droit d’opposition : vous pouvez refuser à tout moment le traitement de vos données personnelles pour des raisons personnelles. Par exemple, vous pouvez refuser de recevoir nos newsletters depuis votre compte client ;
*   Droit à la portabilité des données : vous pouvez nous demander une copie de vos données personnelles au format électronique. ces données sont les vôtres : vous pouvez les transmettre si vous le souhaitez.

Vous pouvez vous désinscrire des newsletter à tout moment depuis votre compte client.

Vous pouvez exercer vos autres droits à tout moment en nous envoyant un mail avec vos coordonnées et une copie d’un justificatif d’identité à l’adresse suivante : mesdonnees@marcel.cab.

En cas de décès de l’utilisateur, les héritiers justifiant leur identité peuvent demander à la même adresse la prise en considération du décès et donc l’anonymisation des données personnelles de la personne décédée.

Dans le cas d’une réponse favorable à votre demande, nous nous engageons à y répondre dans un délai d’un mois, sauf complication particulière auquel cas vous serez tenu informé du délai de traitement.

6\. Transfert des données personnelles en dehors de l'Espace Economique Européen 
---------------------------------------------------------------------------------

Nous pourrons être amenés à transférer vos données personnelles en dehors de l’Union européenne à des fins de gestion des services que nous proposons. Dans un tel cas, nous apportons une attention particulière à ce que ce transfert soit effectué en conformité avec la réglementation applicable et mettons en place des garanties assurant un niveau de protection de votre vie privée et de vos droits fondamentaux équivalent à celui offert par l’Union Européenne. Sur simple demande formulée à l’adresse [mesdonnees@marcel.cab](https://www.marcel.cab/donnees-personnelles-clients/mesdonnees@marcel.cab), nous pouvons vous fournir davantage d’informations sur ces transferts.

7\. Sécurité des données personnelles
-------------------------------------

La sécurisation de vos données personnelles est cruciale à nos yeux.

Nous adoptons un ensemble de mesures techniques et organisationnelles afin d’assurer la sécurité de vos données, en particulier des procédures de cryptage de données, de contrôle des accès, et des tests d’intrusion afin de renforcer notre sécurité.

Nous déployons également un système de monitoring afin de détecter toute faille ou tentative d’intrusion dans les plus brefs délais.

 ---  

Nous espérons que ce document vous a permis d’en savoir plus sur l’utilisation de vos données personnelles par Marcel.

Si des questions subsistent ou si vous souhaitez exercer vos droits, n’hésitez pas à nous contacter à l’adresse suivante : [mesdonnees@marcel.cab](mailto:mesdonnees@marcel.cab).

Le délégué à la protection des données de Marcel peut être contacté à cette même adresse : [mesdonnees@marcel.cab](mailto:mesdonnees@marcel.cab).

Si vous n‘êtes pas satisfait de la réponse qui vous est faite, vous avez également la possibilité d’introduire une réclamation auprès de la [CNIL](https://www.cnil.fr/fr)
